桐生可可寫實道歉漫畫公開，日推網民淚流不止：當Vtuber太苦了！

哭了

咩事？

平時笑鳩睇Vtuber班毒撚
但今次真心嬲

生平見過最冇骨氣嘅公司

想知發生咩事

Vtuber覺得唔好睇咪唔睇，自由市場大家有選擇，但大陸狗咁樣逼人收檔真係好撚賤

[突發]我哋支那國十三億同胞連睇電子妓女既自由都被剝削

支那狗

個支那老母樣有幾分似林鄭

禁錯不推，推返先

垃圾國家出垃圾政策

冇留意開
google搵到呢篇台灣新聞

日本 COVER 株式會社旗下虛擬偶像事務 hololive 品牌的 VTuber「赤井心」（赤井はあと）與「桐生可可」（桐生ココ），兩人因近日實況直播活動中分享了頻道內各國粉絲佔比數據時，意外掀起中國粉絲激烈反彈，導致兩人直播活動暫時遭到停止。

事情起因為 hololive 一期生 VTuber 赤井心在上週 24 日實況時（網友備份），公開了自己 YouTube 頻道的各國粉絲佔比，其中顯示了台灣粉絲佔了 7% 訂閱數。然而，該直播中赤井心以國家區域來公布，引起中國網友不滿台灣被視為國家的事實，遂引發中國網友撻伐。

隔天，hololive 四期生 VTuber 桐生可可在直播活動中（網友備份刪減片段），也同樣分享自己的訂閱數據各國粉絲佔比，台灣同樣位列前三，而中國網友同樣不滿台灣被視為國家，轉向桐生可可頻道與推特出征。

這起事件在中國網友持續炎上的情況下，令赤井心與桐生可可的 bilibili 直播空間遭到封鎖，該 YouTube 影片轉為私人或修剪片段處理。

而母公司 COVER 終於在今（27）日發布官方聲明，以 VTuber 在直播期間的不適當發言，以及公布頻道經營的機密情報為由，向兩人處以停止活動 3 週的處罰。

隨後，COVER 在 bilibili 發布官方中文聲明，除了向粉絲表示直播內容錯誤致歉外，還強調 COVER 擁護一個中國原則，並會加強對旗下藝人的教育管理。不過仍有不少中國網友在回應底下要求桐生可可退出 hololive 等不滿發言。

不僅是現實的藝人或海外發展的明星受到言論表態的限制，在虛擬世界中的網路裡，不管是遊戲產品或是虛擬偶像，只要為了發展中國市場，都難以避免發生類似政治事件的窘境。

coco個表情好似連豬

你唔係睇bilibili咩...

尊重番原作者，補番原link

關乜撚事，你弱智?

pin你了

你睇開bilibili 迫人睇bilibili有咩好意思話人大陸狗

幾撚時逼人睇b站，你個腦裝屎？

多謝你

垃圾支那狗+垃圾母公司

中國=世界毒瘤

你噏乜鳩呀？

以整體經濟去施壓其他人, 可恥

一貫伎倆

日本仔唔抵幫奶到出面

唔睇bilibili就成日同你老友黎明卿喺我d po狙擊我 講d九唔搭八嘅野 我上過一次熱門就話我pr狗 憑咩你地依家可以洗底 我依個被欺凌嘅就要受煎熬

樓主不嬲9唔搭8，唔係今日嘅事

btw鹹粥嘅漫畫畫得好好 好耐之前已經睇緊 值得follow

笑左，覆你po就叫狙擊，博狗做咩到底關我乜事

推

你覺唔覺得你講野好低b

真

tama今日未開台就已經升左300個sub

睇到就嬲
支那人幾時死全家

twitter師

點解我開po要耽驚受怕 希望佢地唔好入嚟搞事 點解我開po要俾佢地評頭品足 憑咩 憑咩佢開個po就洗到底 一堆人撐

講真vtuber都唔係咩好野

邊忽低b? 有咩認真講 你兩個一唱一和搞事有意思咩

個老母好似7婆

然後啲支那人仲洗地話桐生可可影響咗其他Hololive成員嘅收益先出征佢，令住名義去分化啲觀眾。

你今晚瞓教前自己諗下啦

屌，有骨氣就咪撚賺人仔啦，做乜要道歉

唔覺得有洗到底
只係廢撚時理條on9

唔知真定假

前排先見到班友係度推 B 站大會然 subscription 貨金
自己埋支那人堆仲好意思屌那支人 真係雙面人

諗你老母 有咩唔拖你就講 我好多數要做要諗

1999

撐黎明
正氣高質會員

屌你老母支那狗

講得好！

一直客客氣氣換嚟無止境嘅騷擾

低汁會然

不要搞事=.=

寫撚錯曬

應該畫條女原本睇唔起個油頭大肚呀叔（支那）
之後個呀叔扔一大舊錢出來
下個鏡頭已經係條女含到雪雪聲
依個先係現實情況

扮乜撚野無辜 講到尾咪又係錢

講得好

你低汁程度同神父不相伯仲

請善用封鎖功能

不要25
依家佢踩入黎樓主地頭狙擊人,話返人轉頭

呢啲「被道歉」嘅消息次次睇都好sad

提返佢咁唔鐘意睇可以block，唔洗晒時間啫驚佢唔識

上面一堆證據啊 你地日日去我個po騷擾我 話返我踩入黎? 你係我個po派膠有尊重我咩? 你個人同個名嘅角色一樣低劣

佢公司代佢道歉
桐生可可無開支那BiliBili account.
YouTube 9個月都賺到800萬港紙，仲稀罕佢哋污糟錢？

你自我感覺都幾良好

有人唔知咩事的話

777？

so what?佢地批我開po又冇搞到人 佢地無啦啦入嚟評頭品足 唔算自我感覺良好? 你無啦啦話我自我感覺良好唔算自我感覺良好?

so what?我開po又冇搞到人 佢地無啦啦入嚟評頭品足 唔算自我感覺良好? 你無啦啦話我自我感覺良好唔算自我感覺良好?

我撐你阿ching，樓豬只係恨上熱門到走火入魔既attention whore，所有熱門常駐會員都係佢既敵人，今次只係咁啱vtuber可以引發同理心同反共情緒，佢見多人講可以消費先狂開可可post，並唔係真心想叫人反b站...

Mika你不要來亂

其實你明唔明咩叫自我感覺良好？

寫乜撚野漫畫解釋 係咁無奈就直接打句
fuck you China 已經得啦

我做人好公道

完全FEEL到個種委屈

唔明 我中文3

So what? 班日本仔同鬼佬毒撚繼續貨金，最後乜柒事都冇發生過，reddit 已經完全唔見咗成件事。

你係動漫台之光

咁唔怪你了

我準備緊寫篇高汁文講vtuber，敬請留意

reddit 版主屬支那果邊, 係第一日開POST快過剛POST
禁左新account留言
然後今日應該係有班支那人扮鬼老叫人peace

睇多次個topic....
唔係本人畫...

好 有冇本地vtuber

係台灣手足畫 唔係本人

hololive subreddit係比hololive公司管，所以一直del po。

勁

唔好怪佢啦 其實佢仲係小學生黎
我係佢表哥 唔係好親個隻
佢有少少低智個d唔好講啦
佢讀特殊學校個d都無謂提
不過大家放過佢啦 佢仲係讀緊小三
佢老豆老母都好辛苦 要照顧樓主
佢細細個已經食雞唔食雞皮 食橙食埋橙皮
我代佢係呢度向大家道歉一聲

自己說自己高汁是怎樣-.-

一啲骨氣都冇

我諗EN唔會好得去邊 唔企嘅企業

榎川幸同日暮ない你有睇嗎

桐生可可真人好撚正
btw好似係日裔美國人嚟

林鄭

有

哇屌真定改圖呀

台灣有杏仁ミル

全世界都反緊共, 支那收入得嗰0.2%都奶, cover繼續奶啦, 奶得開心啲, 終有一日會被清算。

okok，但佢又係嘅，早啲同我講我咪溫柔啲咁答佢囉

同好

到底咩人會睇vtuber
一諗起個真人有機會係樣衰大肥佬就

味就係想奶果d大劣潛在客戶

可能內部最大係中資

幫支那驚賣廣告都大把水搵

on9

我都有諗過, 佢地入得blibli合作, 我諗有機會有支那人安插左係公司
咁更加要走啦

聽講cover好似係中資

唔識日文求翻譯

唔識日文

有冇翻譯

好撚似

聽講係可可真人

不過聽佢地雜談Hololive 佢地會約出黎買衫同睇戲...

呢個算唔算係動畫界紅色經濟圈的成功

將一個由做老翻起家的網站發展成元祖都要低頭的成功例子

如果香港黃色經濟圈都有呢個能耐就好了

黑暗組織，救救我

毒撚

不過我認為有佢優點嘅, 而家大部分youtuber都係靠樣同身材搵食嘅時候, 用才能去做一個賣點都唔錯

不過其實有人起曬底搵到佢哋中之人係咩樣

其實我覺得錢係重要
但cover可能仲驚班芝麻人係咁係洗板起底
之前五期生個條女都係比人起左出嚟係咁打電話騷擾
好似以前d黑社會咁
係咁搞9你 等你開唔到鋪做生意逼你跪低

反抗唔夠大咪一路比班仆街食撚住

垃圾公司 救命

睇錯左以為coco寫左篇漫畫黎道歉

有呀 基本上都知道哂, 個個都靚女同埋本身有做開steamer

廢柴公司

acg is not fuck 政治

一切都係藉口, 你睇得出間公司根本都唔care佢旗下嘅藝人, 你睇下五期生單嘢都知, 一個保護政策都冇, 有得單嘢繼續燒。 桐生都講過呢間公司係暗企業

佢就係睇死你地
跪低又唔會有捐失 跪低有咩所謂

同香港政府一樣, 我都睇死班毒撚唔會反抗, 不過冇人知聽日事, 睇下到時點

就算港仔同台仔全部人都反又點
啲鬼佬日本仔懶得理呢啲野

蒸爐

跪完之後 你所講嘅都係冇停到

真係似

所以咪話cover on99
想要食哂兩面茶禮
結果得罪哂兩面

屌你老母垃圾Cover

assholelive個情況唔同, 佢地係跪完都無效果
聲明出現ab稿 支持支那既土地完整同一中原則, 日本果邊又奶野
其他地方原本不滿assholelive既做法一批人, 覺得無所謂果班因為無得睇又辣起上黎

基本上全世界包括佢既自己人果邊, 度度都有火頭

streamer

最弊上網睇啲台仔都冇大作為, 就咁鬧兩句同啲港豬一樣, 鬼佬感覺一開始都燒得幾犀利, 不過啲鬼佬肯定三分鐘熱度, 至於日本...唔好指望班仆街左膠喇, 佢哋鬧啲偶像有男朋友就叻, 成個社群都唔團結, lm等定拍片道歉都得

個樣勁似林鄭

就睇下D人會唔會繼續sc啦,
總會有一班人叫人其他人peace 同埋繼續當無事 支持vtuber既人
結果係點 都唔清楚

但係vtuber每隔幾星期就炎上一次 (每次都係因為支那)
只會愈爆愈大獲

心好撚可愛

而家介面直頭無埋聊天室
同埋唔讀sc
應該會少好多人課

係支那網做直播
然後比支那人收皮
預左架啦

明明你D客仔都係日本人為主
但都可以照向中國跪, 無人幫到你

台灣就兩分
一邊覺得要全面unsub cancel membership同唔再donate
另一邊就話咁只會傷害到vtubers本身
結果今日就有人話superchat連台灣呢個詞都ban

聽講舊嘢
純粹玩

太多左膠啦, 佢哋話退訂唔投sc呢啲行為太偏激,
睇嚟要有好撚大鑊嘢班毒撚先會醒覺
支那同左膠都係世界毒瘤

台灣區直頭用唔到superchat, ON撚9

咁我就唔知啦
又有話而家唔會再讀SC同show chatroom
利申我自己冇驗證過

唔怕呀, 半年前一單一單咁爆, 愈黎愈大件事
遲早

其他就唔知
不過Coco真係靚女嘅

都痴撚線
就算你唔課金一個月
班vtuber仲會生活得好好啦
遲下唔敢講 短期內
你餓死都未佢都未餓死

禁字, 禁台灣SC, 唔覆SC 係真既
chatroom SHOW唔SHOW就唔清楚了

vtuber圈真係ACG界毒瘤嚟

所以我都唔明啲人咁驚「影響到vtubers」事
大佬做個樣都好
有啲仲話等佢哋返嚟就掟紅SC
我係Cover我都唔驚啦

公司跪

條友真係唔識架喎

紅色經濟圈

Memes黎架

我唔撚信囉

T-word

睇唔明...

pish

以為關林鄭事
倒模咁

幾個月前嘅野黎架
VER 2.0

簡直係屈辱

push

玻璃国

佢個名

有冇人覺得個女人好似林鄭

跪完又係繼續比狗咬
跪黎把撚

支那人真係成身敏感點

應該突登

唉 呢樣真

最慘仲要呢個鄰居觀眾比例同課金量都係極低
都唔知奶乜

惡撚到...

我對呢d大企業箱VTuber冇興趣

VTuber我只睇一個
真身係我J過好多次既同人本作者

不過今次嬲到震

清, 作者名pls